reference letter 幾時用架？

有需要嘅時候用

Ref letter係去見工個陣，佢問你拎先俾佢睇/copy

有撚用

如果我之前返intern間公司無岀到俾我 係咪應該問佢攞返？

我之前翻intern 同個負責人interview傾個時佢話完左會比reference letter比我 但過左幾個月一直冇消息
上個月厚面皮send左封email提佢
用字已經超客氣超小心問佢可唔可以寫封比我 結果都係冇聲氣

因為冇法例要畀你
咪唔畀囉
又要做野

我嗰陣個hr dept都係咁
佢話遲啲寄俾我 寄咗幾個月都無消息

自己衡量
可以寫2-3句
但唔好諗到好有用

就算interview問你拎黎睇
都係為咗check在職時期
Comment多數唔會睇

Fg搵工
Cover letter最多4-5段
每段3-4行
寫最relevant既野ok

算啦 有料既 唔用公司都求你入去做
利申：經常收電話收到好似啲電訊商叫我轉台咁

之前考AO就係因為封Letter請左我

請你係唔會因為你有reference請你
學樓上講
你有料 人地自會搵你

我夾埋係cv到send出去搵工
佢地唔會因爲reference letter 請你
但可以幫你拿個interview機會

上面個啲可能做左好幾年野
Reference 咪可能冇用
但如果份工請fg嘅 我覺得都幾大幫助